「我們永遠在一起啦。。。」—信使號

轉了好久，幾千萬米外的恆星帶來的耀眼光芒在我眼前已經顯得模糊
我好像老了，身上的疤痕和劇烈的溫度變化給我帶來的感受也有鈍化，時間的漫長帶去了我很多的記憶，可我其實不覺得難過，我喜歡回憶
那時小傢伙穿越了不知多少距離，來到了我面前，舒展開他的翅膀，黑色的，泛著涼光。我總能看到他身上小閃一閃的光亮，真是可愛呀
我忍不住跟他講了好多故事，講了我的誕生，講了我身體上的好多凹凸不平，講了我的身體裡有凍結的的水源...雖然他沒有和我講過話，但我想，他是知道回應我的！他的翅膀會張開又收回去，收回去又張開，你看，是個多有禮貌的小傢伙呀！
後來。。。後來他繞著我轉的速度愈來愈慢，終於有一天，他朝我飛過來了，總覺得他，好像有些疲倦，我感受到了他穿過我的屏障，溫柔又熾烈的投入我的懷抱，努力擁抱我
我好像聽到他乾乾的聲音，他說，好啦，我們永遠在一起啦。。。

背景：NASA 的水星探測船「信使號（Messenger）」於美東時間 4 月 30 日 15 時 26 分（台灣時間 5 月 1 日 3 時 26 分）因燃料耗盡，以高達 1 萬 4,082 公里的時速撞毀在水星表面，留下許多珍貴的資料與 28.9 萬張水星影像，為將近 11 年的太空旅程畫下句點。

信使號為人類首次近距離探測水星的任務，由約翰霍普金斯大學（Johns Hopkins University）的應用物理學實驗室（Applied Physics Laboratory，APL）設計製造。信使號於 2004 年發射升空後，在太空飛行了 6 年多，才於 2011 年 3 月進入水星軌道，NASA 原本預定信使號僅須執行 1 年的太空任務，但因信使號的狀況良好，NASA 兩度延長其任務時限，讓信使號能蒐集更多人類未知的水星資訊。在即將撞擊水星前，信使號在 Twitter 上預告自己即將結束太空旅程：「嗯，我想該和所有朋友、家人及支援團隊道別了，我很快就會進行最後的撞擊了」，約莫 14 分鐘後，地面控制人員證實信使號已在水星墜毀，傳回地球的最後影像是水星表面 93 公里寬的 Jókai 撞擊坑。

無人有興趣？